\subsection{Общее}

Обычно методы поиска нечетких дубликатов реализуют следующие шаги.
\begin{enumerate}
    \item   Видео делят на~отрезки.
            Из~каждого отрезка выделяют \glem{keyframe}{ключевые кадры}\index{Кадры! Ключевые}.
            Ключевые кадры представляют весь отрезок целиком.
    \item   Для~представления ключевых кадров извлекают вектора
            в~которых содержатся характеристики кадров.
            Характеристики ключевых кадров используются
            для~представления всего видео.
    \item   Вычисляют подобие между~видео как~подобие
            наборов характеристик ключевых кадров.
\end{enumerate}
На~выполнение описанной процедуры влияют три важных фактора:
\begin{itemize}
    \item выделение ключевых кадров;
    \item представление характеристик;
    \item сравнение характеристик.
\end{itemize}
Существующие методики идентификации дубликатов видео могут быть сгруппированы в~две категории:
\begin{itemize}
    \item методы, использующие глобальные характеристики \index{Характеристики! Глобальные} видео;
    \item методы, использующие локальные характеристики \index{Характеристики! Локальные} видео.
\end{itemize}
Методы, основанные на~глобальных характеристиках,
выделяют подписи уровня кадра для~моделирования
пространственной, цветовой и~временной информации.
Глобальные характеристики обобщают глобальную статистику низкоуровневых признаков.
Сходство между~видео из~запроса и~видео из~базы данных определяется
как~соответствие последовательностей подписей (сигнатур).
Глобальные характеристики могут быть полезны,
для~поиска «почти одинаковых» видео и~могут выявить
незначительные правки в~пространственно-временной области.
Однако глобальные характеристики становятся неэффективными при~работе
с~искусственными нечеткими дубликатами, которые были получены в~результате
косметического редактирования.
Для~таких групп более полезны методы, использующие низкоуровневые
характеристики сегмента или~кадра \cite{Wu:2009:RNE}.
%% [1], [19], [22], [27], [38].~— > robust video signature based on~ordinal measure
Обычно на~работу этих методов влияют изменения
во~временном порядке и~вставка или~удаление кадров.
По~сравнению с~глобальными методами, подходы уровня сегмента медленнее.
Кроме~того, они~более требовательны по~памяти,
хотя и~способны к~выявлению копий,
которые подверглись существенному редактированию.
Грань между~категориями методов достаточно условна,
очень часто применяют смешанные техники распознавания.


Для~работы с~видео, сначала нужно извлечь кадры из~видеопотока.
Обычно используемые методы извлечения:
\begin{itemize}
    \item универсальная выборка~— постоянное число кадров
    за~единицу измерения времени, извлечение одного кадра в~секунду;
    \item выделение \glem{scene}{сцен} или \glem{shot}{съёмок}~—
    видео разделяется на~смысловые отрезки
    и~из~каждого выбирают один или~более \glem{frame}{кадров}.
\end{itemize}

